+++
title = "移除项目关联集群"
description = "移除一个与项目关联的集群。"
weight = 9
+++

移除一个与项目关联的集群，包括联邦集群。移除集群时，可选择是否清理项目在集群下的资源。

**注意**：

* 移除集群后，该项目不可再使用已移除集群下的业务资源。

* 当待移除的集群异常时，无法清理异常集群下的资源，建议修复后再移除集群。


**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。


2. 单击待删除集群的 ***项目的名称***，进入项目详情页面。


3. 单击项目基本信息标签栏右侧的 **操作** 下拉按钮，并选择 **移除集群**。


4. 在弹出的 **移除集群** 对话框中，输入待移除集群的名称。

	**说明**：如需清理项目在集群下的业务资源，请勾选对话框左下角的 **清理项目在集群下的资源** 单选框。


5. 确认信息无误后，单击 **移除** 按钮，页面弹出提示”集群移除成功“。

